歷史的教訓 和理非/勇武

馬丁路德金 （黑人領袖）
抗爭方法：主張以非暴力的公民抗命
被搶殺

納爾遜曼德拉 （第一任南非總統）
抗爭方法：非暴力不服從運動
被監禁

昂山素姬
抗爭方法：以便倫魅力呼籲和平集會
父親被搶殺 昂山素姬被軟禁

結論：
抗爭者有犧牲自己的準備 監禁/暗殺
和平方式取得認同
得到大多數人的憐憫

鼓勵衝的人有冇理解歷史？
要贏只可以用可憐的方式達致大多數人的憐憫
612成功係因為黑警使用過份武力並不是武力本身
我唔係完全不認同武力但只是：
Kill one man, and you are a murderer. Kill millions of men, and you are a conqueror. Kill them all, and you are a god. -Jean Rostand (1939)

明天冇會開又何必武力？

[全力推] 621 CONTENT PAGE 唔好再俾膠鋪上熱門！

成王敗寇 你贏既話 暴動都可以拎大紫荊勳章

認同係要搏取同情，但勇武同樣缺一不可

問題係在於點樣有效咁衝啫

Btw樓主你可唔可以打撚啱晒所有字先出post

屌! 佢地全部都有武力係後面撐腰, 知唔知邊個係 Malcolm X, 知唔知咩係 Umkhonto we Sizwe, 昂山甘地後面無軍人支持配合會成事?? 巴打唔好淨係睇表面, 一知半解

講左幾撚多次馬丁路德金既和理非之所以有用
係因為同時有激進既Malcolm X
相輔相成，互相掩護

仲要話人冇理解歷史可能你其實知啦
但要講返清楚，唔好好似一定要全人堅持和理非咁搏同情先得
其實係少左邊一邊都唔得